\documentclass[a4j]{jsarticle}

\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{here}
\usepackage{ascmac}
\usepackage{color}
\usepackage{listings,jlisting}
\usepackage{time}
\usepackage{url}

\definecolor{hellgelb}{rgb}{1,1,0.8}
\definecolor{colKeys}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{colIdentifier}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{colComments}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{colString}{rgb}{0,0.5,0}

\renewcommand{\thesubsection}{\rm\bf （\arabic{section}-\arabic{subsection}）}
\renewcommand{\thesection}{\rm\bf\large 課題\arabic{section}.}
\renewcommand{\lstlistingname}{\noindent\textgt{}}
\newcommand{\quiery}[1]{
	\begin{quote}
		\footnotesize $\bullet$ {#1}
	\end{quote}
}

\newcommand{\hissan}[4]{
	\vspace{4pt}

	\begin{math}
		\begin{array}{rr}
			&{#1} \vspace{-4pt} \\
			{#4}）&{#2} \\ \hline
							&{#3}
		\end{array}
	\end{math}
	\newline
}

\lstset{
	language=Java,
	float=hbp,
	basicstyle=\ttfamily\small,
	identifierstyle=\color{colIdentifier},
	keywordstyle=\color{colKeys},
	stringstyle=\color{colString},
	commentstyle=\color{colComments},
	columns=flexible,
	tabsize=2,
	frame=single,
	extendedchars=true,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	numbers=left,
	numberstyle=\footnotesize,
	breaklines=true,
	backgroundcolor=\color{hellgelb},
	breakautoindent=true,
	captionpos=b
}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{250mm}


\makeatletter
\title{\rm 情報科学概論 I\\ レポート}
\author{201311350 河原 悟}

\begin{document}

\maketitle

\section{}
\quiery{
	バベッジの解析機関において、各構成要素が今日の計算機では何に当たるか考えて、対応を示せ。
}

\renewcommand{\labelitemi}{$\diamond$}
\begin{itemize}
	\item パンチカードを読み取る入力装置 : キーボード

	\item 演算結果を印刷する出力装置 : モニタ

	\item 演算装置 : プロセッサ

	\item 記憶装置 : メモリ
\end{itemize}

\section{}
\quiery{
	半導体のスケーリング則は素子内の電界強度を一定に保ったまま素子を縮小することを前提としている。近年これが成り立たなくなりつつある。どのような要因で電界強度を一定に保つことが難しくなっているのか調べてまとめよ。
}

素子の縮小化による電界強度の上昇は、ゲート酸化膜というもののを薄くしていくことで抑えてきた。しかし、ゲート酸化膜厚を微細化することによりトンネルゲートリーク電流というものが発生し、消費電力が増大するだけでなく半導体として正常に機能しなくなってしまう。ゲート酸化膜厚はもはやナノレベルに達し始めており、半導体を機能させるためにはこれ以上の微細化は不可能になりつつある。

\section{}
\quiery{
	昔は基盤に穴を開け、そこへ端子を通してはんだづけする方式が多かったが、近年は基板の表面にハンダで部品を貼り付ける表面実装方式が大半を占めている。大量生産を前提としたときの表面実装方式の利点と欠点を調べてみよ。また、現在でも表面実装しにくい部品にはどんなものがあるか考えてみよ。
}

スルーホール方式に比べ、高密度な配線や集積が強度を保ったまま設計することができ、基盤の小型化ができるという利点がある。欠点は、ユニバーサル基板が使えないこと、スプレッドボードが使えないことである。

\section{}
\quiery{
	TSV（Through-Silicon Via）の方式の一つとして、インターポーザー（interposer）を用いるものが有る。この場合の interposer とは何かを調べてみよ。Interposerを用いる方式の得失を考えてみよ。
}

上面のベア・チップを機械的に支持し、チップ上の端子を再配線して下面のプリント基盤に電気的に接続する基盤。

\end{document}
